政府擬2040停售燃油車 業界指政府將興建電動車充電站

電動車作為減少碳排放的重要一環，香港政府當然極力推動電動車發展，而即將公佈的財政預算案或將着墨電動車普及路線圖。近日有消息傳出指政府曾就電動車路線圖內容諮詢業界，並計劃在 2040 年停售燃油車。而業界消息表示政府將積極興建電動車充電設施，但不會就電動車增長數量定下目標或加推稅務優惠。

近日業界有消息指，政府曾就電動車路線圖內容諮詢業界，並曾向業界諮詢停售燃油車的時間，擬將停售「死線」定在 2040 年。而政府會於目標達成前積極投資相關基建，例如興建電動車充電設施等，以鼓勵車主在換車時選擇電動車，並為推動電動車提供有利環境。但據了解，政府並不會為電動車增長數量定下目標或推出較現時更高的稅務寬減。

特首於去年公佈的《施政報告》中提到，香港爭取在 2050 年前達至碳中和，而汽車作為香港僅次於發電廠的第二大溫室氣體來源，加上全球多國已就停售燃油車定下「死線」，淘汰燃油汽車是勢在必行。而環境局去年亦已預告，今年上半年將會推出電動車普及化路線圖。

中電又升

2040

全面買入nio 理想 大眾

恆馳

迫你買支那電動車，真係為環保咩

恆大重係到先算

小鵬汽車

VW終於唔會有波箱問題或成最大贏家

洗閪咩
就琴日

全民電動輪椅

有無supercharge，差一次行幾多KM

唔知， 起碼琴日黑警去到燈尾都見唔到，應該行到龍翔道

E golf

dllm, 可以見到油公司收皮
圍埋定價, 加十次, 減1次

李胃屍話 人地使用道路嘅權利係一樣

準備換電腦同揸揸下冇電未

搵食車呢？
幾千架巴士夜晚一齊充電

2047要發生既事都變左2020發生, 港共政府講既野都好信

電動輪椅應該要考牌啦！成日開到好快！

邊間公司起差電莊

我估政府車除外

全港電動輪椅競速賽
簡稱全港電競

要起個核電站

其實一定要玩燃料電池車

香港人普遍冇車位 好難搞充電

充電站股咪要升

中資公司。

幾時引入自行的士，唔撚想再坐的士狗啲車

油商點算? 蜆殼,加德士 個D 點算? 中石化呢?

油公司一早已經開始收購D 充電樁公司或者自己開發充電樁

油公司收皮, 即係都會源頭減廢 少D膠既生產

例如？

廿年後既事, 我都唔知換到第幾架車了

on92040年

Shell

但依家堆充電站一係港燈中電 一係supercharge
未來唔知政府想點搞d油站
改做充電站 跟住要人投標？
佢d天價油站租約
真係搵鬼做

笑出聲

周街BYD巴士

引入gogoro未？

大車點用電動

到時都用無線充電啦

一次減得幾毫幾多謝晒

你減左電動車d税先啦

有咩依郁cut電 ➡️ 香港九龍新界冇得走

食蕉啦

減咗稅先啦仆街

唔使cut電，全部高智能方程式(支那雷神)

其實好多地方已經有停售時間表，到時就算香港唔禁，產量同選擇都一定會大幅減少

推住泥鬼走

澳能建設

高速公路有條粉腸炒車
香港就核平了